\documentclass[12pt]{article}
%
%
% Retirez le caractere "%" au debut de la ligne ci-dessous si votre
% editeur de texte utilise des caracteres accentues
% \usepackage[latin1]{inputenc}

%
% Retirez le caractere "%" au debut des lignes ci-dessous si vous
% utiisez les symboles et macros de l'AMS
 \usepackage{amsmath}
% \usepackage{amsfonts}
%
%
\usepackage[left=2.5cm,right=2.5cm,top=2.5cm,bottom=2.5cm]{geometry}
\setlength{\parskip}{6pt}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{xcolor} % ARO modified color to xcolor

% Nouvelles commandes pour ajouter nos commentaires en couleur

\newcommand{\tdo}{\textcolor{red}{\textbf{TO DO}}}

% ARO added
\usepackage[french,english]{babel}


\usepackage{ragged2e} % Provides \justify command
\usepackage{booktabs}
\usepackage[T1]{fontenc}


\begin{document}

\selectlanguage{french}
  \justify % Justify the text

\section{Amara's House}

\begin{itemize}
  \item Sortir de la maison
  \item Prendre la direction anti-Macron jusqu'à une route à l'accent nordique, et prendre la direction du Mordor
  \item A sa fermeture, tourner à gauche pour traverser la rivière à dos de Dragon
  \item Tourner à 3h et continuer jusqu'à une route évoquant l'auteur de quelque chose "Brillant". Prendre cette route, jusqu'à son terme.
  \item Prendre à droite jusqu'à trouver la ligne d'un mets raffiné 
  \item Continuer pour pouvoir rejoindre la rivière, et tourner à gauche
  \item Tourner à gauche sur une route portant le nom d'un instrument de musique raccourci, et ce avant le pont routier.
  \item Trouver la pierre de Dieu et en suivre la route.
  \item Au bout de la route, prendre la direction opposée au Mordor
  \item Passer devant la boutique d'un artisan que l'on associe fréquemment a Seville, sauf que celui-ci a franchi le détroit de Gibraltar et s'adresse plutôt à Mohammed maintenant. 
  \item Continuer tout droit et passer devant les pneus nationaux
  \item Tomar la pista de la ley del rey
  \item Traverser la rivière et conduire à NYC
  \item Au premier Y, faire un petit gauche-droite-gauche des familles, puis tout droit !
  \item Traverser la rivière en marchant sur les oeufs
  \item Prendre la direction du Sud Ouest, traverser la route de la victoire, et passer devant un Jesus vert
  \item Prendre la rue du park plus bas, puis la rue du park tout court.
  \item Afin de ne pas tourner en rond, tourner à rond !
  \item Quand on recroise Jesus, on peut poser son cul !
\end{itemize}


\section{Round Church}

\subsection{Message Crypté}

NLM KIVNRVI WVHRTMV FMV VGVMWFV YOVFV VM VHKZTMLO,   

NLM HVXLMW VHG HLFEVMG ZHHLXRV ZF TIZZO,   

NLM GILRHRVNV VHG XZIIV VM XVH GVIIVH.   

NLM GLFG VHG ELGIV WVHGRMZGRLM.

\subsection{Indice}

En cas d'échec, il faut savoir se regarder dans le miroir. 

\subsection{Solution}

Mon premier désigne une étendue bleue en espagnol, mon second est souvent associé au Graal, mon troisième est carre en ces terres. Mon tout est votre destination.

\section{Market Square}


\subsection{Ranger l'étal du pêcheur}

Trier ses amis par :
\begin{itemize}
  \item Note moyenne au bac
  \item Relation de couple la plus longue
  \item Date de naissance
\end{itemize}

\subsection{L'indice du pêcheur}

Je suis formel, j'ai vu un groupe de guignols sortir de l'Eagle Pub. Ils commentaient leur soirée de la veille. Un certain Ronan avait passé la soirée à avancer des travaux à la maison, Charles se plaignait d'avoir d'un point supposé durer 30 minutes avec Robert qui a dérapé, Simon se lamentait d'avoir dû passer la soirée à cuisiner pour sa mère et William M avait passé une bonne répet'.

\subsection{Le chemin à suivre}

\begin{itemize}
  \item Se diriger vers le Nord de la place,
  \item Prendre à droite sur Market Street,
  \item Prendre à gauche sur la rue de l'associé de Simon,
  \item Faire trois tours sur soi-même,
  \item Prendre à gauche sur la rue verte,
  \item Prendre à gauche sur la rue du père, du fils, et de l'esprit,
  \item Prendre à droite sur la {\it lane} du même nom,
  \item Prendre à gauche, sans changer de nom de rue,
  \item Demander l'heure à un passant,
  \item Re-demander l'heure à un passant.
  \item Enfin, aller tout droit jusqu'à un bâtiment qui a de la gueule.
\end{itemize}  

\section{King's College Chapel}


\subsection{L'épreuve du doyen}

Vos amis peuvent être fourbes, les gens de cette ville peuvent être fourbes. 
Il serait absurde de se fier aveuglément aux dires des uns et des autres. 
Votre esprit critique sera la clé, saurez-vous démêler le vrai du faux ? 
Pour cela, il vous faudra trouver la règle qui régit le mensonge.

\subsection{L'indice du doyen}

Il me semble bien avoir entendu Hyppolyte parler d'une partie de Gloomhaven, Arnaud mentionner des câbles et un ampli, il y aurait passé la soirée, et Yannick participait à un spectacle d'impro.

\subsection{La suite de la piste transmise par l'ami du doyen - 1}

Voici votre prochaine destination, indiquée de la main de mon ami Sildur, tu te souviens ? "A secret now that only fire can tell"


\subsection{La suite de la piste transmise par l'ami du doyen - 2}

Partir vers la rivière Cam, puis aller à gauche {\it droite}, traverser le pont du nom du lieu, et continuer tout droit.
Tourner à gauche {\it droite}, et prendre le petit sentier.
Contourner le théâtre jusqu'à la rue d'argent, retourner vers la ville en traversant son pont. Au bout de ladite rue, prendre à {\it gauche} droite sur la Trumpington (c'est un petit Trump) street, jusqu'à la Pembroke Street et tourner à gauche {\it droite}, jusqu'au bout de la rue du ministre. Tourner à gauche {\it droite}, remonter la rue et entrer dans ce qui parait Grand et porte le nom d'une série sur l'univers League Of Legend. Vous trouverez là mes prochaines instructions.

\subsection{La suite de la piste transmise par l'ami du doyen - 3}

Commencer par {\it faire un tour là où mac et pomme se retrouvent réunis,} aller manger {\it un mangue, puis} 3,14 framboises. Dirigez-vous ensuite {\it vers la boutique de la marque au cybertruck, puis allez} chez les Hobbits sans passer par l'It{\it alie}. Pour finir, aller chez {\it Nero pour écouter les} van{\it ne}s {\it du barman raciste}. Les tenanciers de ces magasins sauront vous aider.


\section{Grand Arcade}


\subsection{Piste de l'informaticien}

RTS UWJRNJW JXY QF UWJRNJWJ XDQQFGJ IZ XJHTSI UWJSTR I'ZS UWJXNIJSY JYFYX-ZSNJS YWNXYJRJSY HTSSZ.


\subsection{Piste de l'habilleur - partie 1}

NLM HVXLMW VHG FM KIVMLN Z OZ UIVJFVMXV ZMLINZOVNVMG VOVEVV VM XVG RMHGZMG KIVXRH

\subsection{Piste de l'habilleur - partie 2}

IKJ PNKEOEAIA AOP QJ CNKQLA ZA NKYG KNECEJWENA ZA YAO PANNAO

\subsection{Piste du chausseur}

RUBILACXE REVUORT ES ED ELBITPECSUS TSE UO AL REVUORTER SUOV TCATNOC NOM ,NOITANITSED ERTOV TSE TUOT NOM .TNEMELPMIS TUOT ,EMEIRTAUQ NOM TSE MU



\subsection{Indice de l'informaticien}

Je les ai vus, vos briscards, le soir de l'enlèvement. Melchior est rentré se coucher, je suis sûr qu'il était au lit à 20h. Arnaud était au défilé de la fashion week consacré aux tenues en cuir, Ronan réparait son 4x4, et Hyppolyte faisait une raclette avec des amis, c'était même le seul à manger de la fondue de poireaux qu'il avait emmenée à la place de la charcuterie ! 

\subsection{Indice de l'habilleur}

Je vais vous raconter ce que m'ont dit vos potes qui sont passés le lendemain de l'enlèvement. Augustin était à la soirée de lancement du dernier iPhone sur les Champs Elysées, Hyppolyte m'a longuement raconté son atelier "Senteurs du Moyen-Orient, comment les associer ?", Xavier était chez son médecin, au sujet de son allergie aux carottes, Arnaud rentrait tout juste de Rio, le carnaval était, parait-il, incroyable. Melchior avait cours d'aquaponey, et William M était à une soirée avec des potes. 

\subsection{Indice du chausseur}

Je me souviens très bien, il faisait bon, il faisait chaud, mon épouse me massait le bas du dos ... ah ce n'est pas de cela dont vous voulez parler ? Ah oui, l'enlèvement, sinistre affaire. Votre fiancé vous dîtes ? Navré vous m'en voyez. Mais je peux vous aider, vous savez, ici, les gens parlent, et puis, je vois, voyez-vous ?
William B était en train de faire un concours de ricochet dans le cantal, Yannick était à un festival, Melchior à une soirée échangiste, Charles s'entrainait à drifter sur les ronds point de Neuilly et Augustin était à Bercy pour un match de Handball.

\subsection{Solution - Piste de l'informaticien}

Mon premier est la premiere syllabe du second prenom d'un president etats-unien tristement connu


\subsection{Solution - Piste de l'habilleur - partie 1}

Mon second est un prenom a la frequence anormalement elevee en cet instant precis

\subsection{Solution - Piste de l'habilleur - partie 2}

Mon troisieme est un groupe de rock originaire de ces terres

\subsection{Solution - Piste du chausseur}

Um est mon quatrieme, tout simplement. Mon tout est votre destination, mon contact vous retrouver la ou est susceptible de se trouver Excalibur

\section{FitzWilliam Museum}

\subsection{Les alibis déclarés à la police française : agent Marie}

Je suis l'agent Marie Lepenne. J'ai interrogé certains suspects au sujet de l'enlèvement de Romane. Melchior a déclaré avoir été assister à une Jam session au café des Arts, Arnaud était en train de tirer des câbles dans son salon pour profiter au mieux de son ampli, et Hyppolyte faisait une partie Gloomhaven de 5h du côté de Croix Rousse où son équipe a perdu parce qu'il ne voulait pas qu'ils retirent une mauvaise carte qui les avait fait perdre.
 
\subsection{Les alibis déclarés à la police française : agent Paul}

Je suis l'agent Paul Deux. J'ai reçu les dépositions des suspects suivants : Xavier a indiqué qu'il était de corvée récolte des abricots de sa famille, Ronan à quant à lui affirmé qu'il était à l'escalade, et William B m'a déclaré qu'il se faisait une manucure. 

\subsection{Les alibis déclarés à la police française : agent Michel}

Je suis l'agent Michel Largué. Je certifie sur l'honneur avoir interrogé les témoins suivants dans l'affaire de l'enlèvement de Romane {\it soon-to-be} Micklewright.  William M était en garde-à-vue, avec moi, Yannick faisait du karting, et Simon était en train de faire griller des saucisses et des côtes de boeuf.

\subsection{L'indice du conservateur}

Comme vous vous en doutez, ma position offre accès à certaines infirmations. La police s'est intéressée de près à certains de vos amis. William B était, selon mon contact, en train de revivre l'histoire des Rougon-Macquard en VR, Charles était quant à lui au concert de Taylor Swift, et Augustin assistait à une conférence sur les communs numériques. 

\pagebreak

\subsection{La suite de la piste}

Prendre la rue portant le nom du musée, puis tourner à droite sur celle évoquant un sport.
Prendre ensuite à gauche puis la première à droite, sur la rue du Pantalon contracté. Tourner à gauche sur celle de l'union, puis à droite sur celle de George 5 moins 1, et encore à droite sur celle du couronnement.
Reprendre la rue du pantalon contracté, en tournant à gauche. Puis au bout, tourner à droite sur celle du bâteur (ou de l'homme à la {\it bate}), jusqu'à pouvoir entrer sur votre gauche dans un espace de verdure. Mon ami le jardinier vous attendra sur un banc autour du plan d'eau.

\section{Botanic Garden}

\subsection{L'épreuve du jardin botanique}

Le jardinier à des soucis : des fourmis aveugles dévastent ses massifs ! 
Pour lutter contre ce fléau, il a capturé certaines fourmis et les a dressées pour s'opposer à leur consoeurs.
Il a besoin de toi pour guider cette lutte ! 
Choisis ton adversaire, et que le combat fasse rage.


(Se référer au maître du jeu pour les règles du combat)

\subsection{L'indice du jardinier}


Je vois très bien les trognes de ces messieurs, je vous jure ! Ils passent souvent faire leur jogging le matin. Il se trouve que j'ai parfois les oreilles qui trainent, et je peux vous aider à retrouver ce qu'ils ont pu se dire. Yannick organisait des vacances avec un groupe de potes, William M rentrait de déplacement, il me semble, quant à William B, il était à un tournoi de Magic. Ronan faisait du bateau et Xavier parlait d'élevage d'abeilles, il y aurait passé la soirée. Augustin aidait à la ferme, dans les champs, et Simon aidait Arnaud sur un exo de Maths. 

\subsection{La piste du jardinier}

A mon humble avis, vous devriez vous diriger vers le lieu duquel provient votre premier indice. La réponse s'y trouve surement. 

\section{Eagle Pub}

\subsection{L'épreuve du Pub}

Remplir les auges de ces messieurs !

\subsection{L'indice du tavernier}

Trois de vos amis en sont déjà à leur seconde pinte de la journée mon cher, ils sont venus ce matin et m'ont raconté leur soirée d'hier. Simon était plein d'émotions : il était à Anfield, pour la dernière de Klopp, Charles était à Lausanne avec sa copine, et Xavier passait la barre des 1000h sur Factorio. 

\end{document}